Krimanni koggokonna kohtus 7 Febr. 1868.
Mäksa koggokonnast  Peter Ilwes tulli  ette ja kaebas et  Juhan Laban ja Mihkel Sikku on 27 Decembril ösi minno tallist hobbuse riistad ärra warrastanud nummelt wastse punnatse laudadega taosed Saddulsepa man tetto maksiwad 3 Rubla romad 1 Rubla Sclensid 10 Rihmaga 260 kop, ohjad 1 rubla ja ütte suitse 1 Rubla. Summa 8 Rubla 60 kop. eest ning andis tunnistajas üllese Mäksalt Peter Sassi ja Jürri Russa. 
 Juhan Laban  sai 23 Februaril ette kutsutud ja ta ütles: minna ollin kül to kord Mihkel Sikkaga ütten Sassi pool ja Mihkel Sikka pakkus omma hobbuse riisto Taosid ja Schlensisid Peter Sassile müia 4½ Rubla ja Peter Sassi ei ostnud mitte selle hinna eest neid riisto ja siis sõitsime sealt õkwa koddo ja need taosed on praegust koddon musta laudadega mis ta müia tahtis ja muud ei tea ma middagi kõnnelda.
Tunnistaja Peter Sassi sai 1 Märtsil ette kutsutud ja ta ütles: Mihkel Sikka ja Juhan Laban tulliwad 27 Decembril ösi minno pole ja kutsusiwad mind wälja 1 taose werrewa laudadega ja werrewa palgega 1 Schlensi 10 rihmaga ja ka ütte suitse wask platidega kattelt poolt kattetud ning tahtsiwad nende riisto eest ülle kige 3 Rubla ning  ütlesiwad et nemmad Kawwastust ütte Mulgi käest tonuwad. Se peale ütlesin et minna Teie riisto ei prugi ning läksiwad siis keige riistoga minno mant ärra.
Tunnistaja Jürri Russa sai 1 Märtsil ette kutsutud ja ütles: Mihkel Sikka ja Juhan Laban tulliwad 27 Decembril hommikust poolt ööd minno pole. Kui nemmad tarre tulliwad siis läksin minna wälja kaema ja neil olli teine reggi hobbuse taggan ja teine reggi olli teisele tade köidetud ja eddimetse ree peal tekki al olliwad nees hobbuse riistad taosed Schlensid ja suitsed ja minno wäimees ostis selle pri re mis ilma hobbuseta olli nende käest ärra 1½ Rubla eest ja istusiwad jälle kattekeisi hobbusele peale ja sõitsiwa keige nende hobbuse riistoga minno poolt minnema.
Juhan Laban sai 1 Märzil ette kutsutud ja küssitud. Siis ütles Juhan Laban kui meie Peter Sassi pool käisime siis olli meil 1 hobbone ja ka 1 reggi ja sõitsime sealt õkwa koddo ja Jürri Russa pool ei olle meie millalgi käinud ei ka sinnagi ütte regge müinud.
Peter Sassi tulli ette ja tunnistas et Mihkel Sikka tulli peale se teine wõi kolmas näddal minno pole ja ütles: miks sa selle jutto olled wälja teinud et meie Koolmeistri Peter Ilwese hobbuse riistad olleme warrastanud ja meie olleme need riistad ärra müinud kui kätte same siis wime senna samma talli taggasi kust wõtsime.
Mõistus 1 Märtzil 1868
Koggokonna kohhus mõistis  et  Juhan Laban peab nende riisto eest Peter Ilwesele 860 kop maksma ja saab 30 witsa lööki ehk maksab iho trahwi eest ütte näddali pärrast 6 Rubla hõb. walla ladiko trahwi sepärrast et nad Mihkel Sikkaga üttesuggutse wargad olliwad ja ütten koos kattekeisi neid riisto ja regge müimas käisiwad sest koggokonna kohhus arwab et Mihkel Sikkat ennam seie kohto alla ei saab tullema sest Tema on enne küindlapäewa ladel Willandist 1 hobbune warrastanud ning on praegust selle hobbuse warguse perrast Willandi linna kohto al kinni.
Man olliwa:
Peakohtomees Jüri Bragli 
Abbi "   Juhan Mina 
Abbi " Jaan Põdderson 
Juhan Laban ei olnud koggokonna kohto mõistusega rahhul ning on Protokolli koggokonnast wälja wõtnud 3 Märtzil 1868 № 9
